轉型正義. 孫文和蔣介石銅像 = 蘇聯和史太林銅像？

轉型正義。拆除孫文和拆除蔣介石銅像(及拆除國民黨紀念碑) = 拆除列寧和拆除史太林銅像(及拆除蘇聯紅軍戰士紀念碑)？

柯P反去蔣 陳芳明：去蔣並非看不順眼的問題

2017-03-30

〔即時新聞／綜合報導〕台北市長柯文哲日前在馬來西亞表示「去蔣化無法解決台灣問題」，引發政壇一陣議論，政大台灣文學研究所教授陳芳明昨天在臉書發文指出，柯文哲把歷史問題簡化為看不順眼的問題，他在馬來西亞的說法已悖離對歷史正義的理解。

政大台文所教授陳芳明在臉書發文指出，柯文哲把歷史問題簡化為看不順眼的問題，似乎已悖離對歷史正義的理解。（資料照，記者陳逸寬攝）

陳芳明還強調，轉型正義的問題絕對不是民進黨的專利，而是台灣全民的共同歷史使命。（圖截自陳芳明臉書）

陳芳明昨天在臉書貼文寫到「台灣社會最可貴的地方，就是各種信仰與意識形態的駁雜。柯文哲的存在，也代表了這個社會一種獨特的風格。我贊成他的說法：『轉型正義當然要做，但是不要變成只是勝利者的正義。』我只想提醒他，正義有它一定的客觀存在，絕對不是因為民進黨所提出，就說它是勝利者的正義。」
他還說，所謂「去蔣」是指蔣介石的銅像到處都是，這種不分正義價值的現象，正是台灣社會價值分裂的事實。柯文哲所治理的台北市，蔣介石銅像就已經到了氾濫的地步，身為首善之都的首長，可以如此視而不見，就非常離奇了。

陳芳明最後還強調，柯文哲在馬來西亞的說法已經悖離我們對歷史正義的理解，他認為轉型正義的問題絕對不是民進黨的專利，而是台灣全民的共同歷史使命。

蔣中正銅像遭砍頭潑漆 警憂：報復戰開打了

2017-04-22

位於陽明山花鐘公園內的蔣中正銅像今天早上被民眾發現，遭人砍斷銅像頭部，並在銅像左半部潑上紅漆，並在底部漆上「二二八元兇」、「殺人魔」等黑色字樣，由於八田與一銅像才被台北市前議員李承龍斷首，警方憂心，統獨的報復戰開打，民眾會越來越不理性，希望民眾冷靜，不要因此觸法。

台北市警局北投分局指出，目前已持續擴大調閱監視器畫面，研判犯案時間是昨日晚上到今日上午之間，由於銅像體龐大，可能不止一人所為，銅像屬於陽明山公園管理所，但適逢假日，正聯繫所方人員，詢問是否提出毀損罪告訴，並製作相關筆錄。

八田與一銅像頭部遲遲下落不明，日前李承龍還拖友人李成嶽帶著神秘紙箱到中華統一促進黨黨部，結果外界以為是銅像頭部，未料一開是「八顆饅頭」，但李承龍的聲明指出，他不滿蔣中正銅像遭砍遭潑漆，政治人物沒有反應，八田與一銅像一砍，各個政治人物就變「捍衛戰士」。

未料八田與一銅像尚未找到，蔣中正銅像又被脫漆和斷首，警方指出，雖然砍銅像，在法律面來看都不是重罪，但這種氣氛，會讓統獨人士的對立越來越激化，恐怕會做出更多無法控制的事，希望民眾要冷靜。

蔣中正銅像遭斷首。記者李承穎／翻攝

一早應該拆

台中市霧峰區公所前的蔣介石銅像，今天凌晨遭人塗抹紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中市霧峰區公所前的蔣介石銅像，今天凌晨遭人塗抹紅漆抗議，區公所上午趕緊派人爬上銅像把紅漆擦掉。（記者陳建志攝）

台中市大里區公所旁的蔣介石銅像，今天凌晨也遭人塗抹紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中市大里區公所旁的蔣介石銅像，今天凌晨也遭人在臉部、身體塗抹紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中大里中興路、國光路口旁小公園內的蔣介石穿軍裝騎馬銅像，今天凌晨也遭人塗紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中大里中興路、國光路口旁小公園內的蔣介石穿軍裝騎馬銅像，今天凌晨也遭塗紅漆抗議。（記者陳建志攝）

台中大里、霧峰三處蔣介石銅像今天凌晨先後遭人塗漆抗議，還懸掛「228元兇，世紀殺人魔」的牌子表達不滿。（記者陳建志攝）

蔣公蔣公咁叫，好撚反胃

柯文哲崇拜毛魔，當然反對轉型正義

Fang-Ming Chen

［蔣介石不是看不順眼的問題］

柯文哲在馬來西亞演講，對於去蔣化頗有意見。他提到蔣介石的問題時說：「我看你不順眼，就把你幹掉。」他更強調「如果大家都要執著於過去的某一段，只會讓這個國家更分裂。」顯然，柯文哲把歷史問題簡化為看不順眼的問題了。事實上，看不順眼就幹掉，才是蔣介石與國民黨的行事風格。

台灣社會最可貴的地方，就是各種信仰與意識形態的駁雜。柯文哲的存在，也代表了這個社會一種獨特的風格。我贊成他的說法：「轉型正義當然要做，但是不要變成只是勝利者的正義。」我只想提醒他，正義有它一定的客觀存在，絕對不是因為民進黨所提出，就說它是勝利者的正義。

我對於所有的政黨都保持抗拒的態度，對於政客我也更加厭惡。蔣介石作為一個威權人物，殘害多少人權與人命，這個事實，我相信柯文哲與我之間應該沒有爭辯吧。所謂「去蔣」，是指蔣介石的銅像到處都是。這種不分正義價值的現象，正是台灣社會價值分裂的事實。

柯文哲所治理的台北市，蔣介石銅像就已經到了氾濫的地步。身為首善之都的首長，可以如此視而不見，就非常離奇了。他不是沒有辨識歷史問題的能力，而是對於殘酷的歷史裝聾作啞。今天他在馬來西亞的說法，已經悖離了我們對歷史正義的理解。

轉型正義的問題，絕對不是民進黨的專利，而是台灣全民的共同歷史使命。柯文哲為了繼續爭取市長連任，他內心的焦慮當然可以理解。但是，只為了個人的權力，而如此公然放逐歷史正義的問題，坦白說，我沒有辦法接受。我也對民進黨的執政頗有意見，但在蔣介石的問題上，我可以接受轉型正義的實踐。

蔣介石又被斬首 「手起刀落，蔣頭落地！」

2017年03月29日

署名為「台灣建國工程隊」的男子今晨在臉書上傳蔣介石銅像斬首的照片，並發聲明表示：「我們看不慣這種膜拜偶像似的威權體制，竟然還存在今日台灣。我們蒐集了全台灣數百座蔣像資料，我們會隨時用菜刀，或竹竿綁菜刀，或各式各樣的工具取其首級！手起刀落，蔣頭落地！」註明斬首地點在北市內湖區安泰街的聖明宮前。

根據該男上傳的照片發現，兩名男子戴帽、蒙面，頭上掛著GoPro攝影機，手持竹竿綁菜刀，將蔣介石銅像的頭砍斷，砍斷後兩人還手持「首級」比讚拍照。上傳該聲明及照片的男子，日前還曾在內湖碧山巖山頂的蔣公銅像噴漆，在銅像胯下噴漆並寫上「228元凶、殺人魔」等字樣，臉書留言：「天天都是228」。

轄區內湖分局警方表示，獲報蔣介石銅像遭斬首後，警方已至現場拍照蒐證，由於該銅像屬聖明宮所有，斬首行為涉及《刑法》毀損罪嫌，將聯絡聖明宮的負責人到警局以確認是否提告。（突發中心潘姵如／台北報導）

兩男將蔣介石銅像的頭砍斷後，手持「首級拍照」。翻攝自臉書

兩男手持竹竿綁菜刀執行斬首行動。翻攝自臉書

男子手持竹竿綁菜刀執行斬首行動。翻攝自臉書

男子臉書上還上傳日前在蔣介石銅像噴漆的照片。翻攝自臉書

男子臉書上還上傳日前在蔣介石銅像噴漆的照片。翻攝自臉書

作者MAGPUL (magpul gun)
看板Gossiping
標題[新聞] 獨家／蔣介石雕像遭斧頭斷頭 行動者:
時間Wed Mar 15 15:10:11 2017

醬囝

蔣介石更不能原諒既係: 滅絕台語同迫講台語既台灣人掛狗牌

蔣介石對台灣人同台語黎講, 咪又係殖民者
蔣介石當然有功: 就係滅絕台語同暗殺台灣黨外人士

[quote]作者MAGPUL (magpul gun)
看板Gossiping
標題[新聞] 獨家／蔣介石雕像遭斧頭斷頭 行動者:
時間Wed Mar 15 15:10:11 2017

民報
2.完整新聞標題:

獨家／蔣介石雕像遭斧頭斷頭 行動者：不會就此停手
3.完整新聞內文:

有民眾發起「全台蔣臭頭斬首示眾行動」，3月6日凌晨新北萬里鹿堀坪古道的蔣介石銅像即遭斧頭「斬首」。圖／讀者提供

政府不拆，人民自己拆！為去除威權象徵、促進轉型正義，各地陸續有民眾拆蔣介石銅像，12日晚間，位於新北「飛駝社區」蔣介石塑像頭顱被砍，事實上，3月6日凌晨，新北萬里鹿堀坪古道一座蔣銅像，即被人持斧頭「斬首」，據了解，有民眾發起「全台蔣臭頭斬首示眾行動」，「斬首」行動將伺機而動，不會因228已過就停止。

今年是二二八事件70週年，各地陸續有民眾拆蔣介石銅像、進行「裝置藝術」等，警方調閱監視器發現，12日晚間，有2名男子進入新北中和眷村「飛駝新村」，手持菜刀直接砍下蔣介石雕像頭顱，整個過程不到1分鐘，被砍下的頭顱還丟在一旁的地上。

事實上，早在3月6日凌晨，新北市就有一座蔣介石銅像被砍頭，而且和12日晚間持菜刀動手的是不同的執行者，《民報》獲悉，大約有6、7人發起「全台蔣臭頭斬首示眾行動」，經過長期計畫、勘察地形及塑像材質後，「數個不同單位各自分頭進行」，選定目標、工具伺機「下手」。

6日凌晨，位於新北萬里鹿堀坪古道的水泥蔣銅像，遭2人用斧頭「斬首」身首異處，銅像連底座高約4公尺多，砍下的頭顱就有15公斤重，中間空心灌模，砍下掉到地上時，頭顱當場裂成前腦、後腦二半。

據透露，「全台蔣臭頭斬首示眾行動」，主要訴求轉型正義加速執行，去蔣、去威權、去殖民，「政府不拆，人民自己拆！」，要求政府重視此問題，並盡速處理打人的暴力行為，同時向施暴的愛國同心會、中華統一促進黨等喊話，「228殺人元凶，就是要斬首示眾」，並揚言，砍頭顱事件將會持續，「這不是結束，行動才剛開始」。

新北萬里鹿堀坪古道的蔣介石頭像是以水泥塑成，民眾持斧頭斷頭。圖／讀者提供

被斧頭砍下的頭顱重達15公斤，掉到地上時當場裂成前腦、後腦二半。圖／讀者提供

消費完二二八未

diu，係咪on9
冇蔣狗晨早紅統好耐啦

唔係話李登輝個d一早整晒紀念公園又道歉咩

不過我覺得唔洗咁做呀，正如港大d人支持港獨唔通又去整9爛荷花池個孫中山像咩

而家要做嘅係爭取國際地位，等待時機同其他國家建立貿易之類之類

老老實實，我覺得台灣既孫文同蔣介石銅像，實在太多

蔣介石滅絕台語(用中華民國北京話取代台語)呢下係完全不能原諒, 冇理由國民黨要反共同反共匪就係滅絕台語, 咁講唔通

阿輝伯想和解同想中華民國貼地化(台灣化)，但台灣獨派、民進黨同台聯覺得咁樣只會係向國民黨屈服

老台獨還有包容孫中山心胸 新台獨卻容不了?

▲台南國父銅像遭強拆 背面被噴漆：「ROC OUT！」
(圖／讀者授權《ETtoday》使用)

2014年2月22日台獨「公投護臺灣聯盟」由總招集人、台大土木工程系教授蔡丁貴率領百餘人，在台南市湯德章紀念公園用繩索把孫中山先生的銅像從基座上拉倒，面朝下跌落於地，並在像身踐踏噴漆ROC OUT , KMT DOWN（中華民國滾蛋，國民黨完蛋），極盡侮辱戲謔之能事，行為粗鄙驚人野蠻之至！

孫中山是推翻數千年中國專制政體的革命者，為舉世所欽敬，他與台獨人士並沒有什麼怨仇過節，終其一生從未攻擊、批評、敵對過台獨，沒做過任何對不起台獨的事，為何台獨人士對他銜恨如此之深呢？

孫先生奔走革命時曾經到過臺灣，受到當時統治臺灣的日本官方友善幫助接待。如果他活到今天，說不定他會同情臺灣獨立，贊成臺灣與中國是兄弟之邦呢。今日惡性台獨人士的粗暴行為真是魯莽滅裂，對台獨建國毫無助益，可笑、可恥、可鄙、可悲！舉世華人為之憤慨。

光天化日之下浩浩蕩蕩百餘人在鬧市的暴舉,難道台南市政府渾然不覺？員警聞訊趕到現場為何不予阻止令人不解。事後民進黨籍台南市長賴清德聲明：台南市是臺灣的文化古都，發生此事令人遺憾云云。政府似有縱容放水之嫌。

這位蔡丁貴教授曾到紐約福來興臺灣會館演講，其人看起來謙虛和善，口口聲聲說他們反對恐怖暴力，台獨要用和平方式建國，怎知卻幹出這款代誌。事後警方逮捕了蔡丁貴，但當晚就釋放了，只是做做樣子而已，蔡反而成了英雄。

台南孫中山銅像樹立已五十餘年，是民間團體扶輪社所捐建，表示民間對孫中山先生的敬意而已。湯德章紀念公園建立只有16年，孫、湯應該可以和平相處共存共榮。

在台獨聯盟前主席張璨鍙做台南市長時，主張保留孫中山銅像，他認為孫中山是世界偉人不是台獨之敵。老台獨還有包容孫中山之心胸，新台獨卻容不了孫中山這個支那人異己，真是一蟹不如一蟹。更可笑的是行兇者竟說他們是為了市民安全，要測試一下銅像是否夠牢固，結果一拉就倒了。如此影響重大之事也當做兒戲嬉鬧。

臺灣是一個民主開放的地方，懷念日本的台獨皇民們建立了沙韻紀念公園、八田與一銅像、紀念碑、高砂義勇隊紀念碑，保留了日本神社文物等等，無人敢予破壞。但是台獨人士竟然容不了孫中山銅像，必去之而後快。

「去中國化存日本化」「脫華入日」才是這些台獨人士的願望。

蔡丁貴：選擇坐牢 就是為了宣揚獨立建國

蔡丁貴：選擇坐牢 就是為了宣揚獨立建國

2016-09-13

〔記者蘇金鳳／台中報導〕自由台灣黨主席蔡丁貴今天表示，選擇坐牢，就是要宣揚台獨理念，推翻現在還存在的中華民國流亡政府殖民體制。

2013年8月3日，自由台灣黨主席蔡丁貴因抗議馬英九政府追加核四預算，在立法院率眾衝撞，和警察發生推擠，遭高等法院以妨礙公務為名，判拘易30天，可易科3萬元的罰金，不過，蔡丁貴拒絕，選擇坐牢。

自由台灣黨主席蔡丁貴表示，選擇坐牢，就是要宣揚獨立建國的理念（記者蘇金鳳攝）

由於蔡丁貴預計在中秋節後服刑，今天則到台中市與支持者話別，並將於9月18日到立法院公投盟基地與支持者分享入獄前的理念。

他表示，自己選擇坐牢，是為了要宣揚獨立建國的理念，他更強調，不是蔡英文政府判他坐牢，而是中華民國流亡政府殖民體制判他坐牢。

蔡丁貴強調，他們以為他會繳錢就沒事了，但是自由台灣黨就是要推翻中華民國流亡政府，若是繳錢，無法體現推翻中華民國流亡政府的決心，因此他選擇坐牢。

蔡丁貴表示，這個判決是政治判決，過去八年他前往立法院去抗爭，都是因為政治，現在雖是民進黨的蔡英文執政，但過去8年都是馬英九執政，馬英九的執政都是在糟蹋、壓迫台灣人民，若不出聲反抗，國際上都以為台灣人民在支持馬英九的政策，因此他選擇坐牢。

除了台北立法院的案件，蔡丁貴在2014年2月22日率眾至台南市湯德章紀念公園拉倒孫文銅像，被判拘役40天。

蔡丁貴表示，因為現在是民進黨執政，未來抗爭的方式，不能用衝撞的方式，因此思考用坐牢的方式來表達理念，有任何判刑，就選擇坐牢，就是提醒台灣社會大眾，台灣人民還是受到中華民國台灣流亡政府殖民體制的壓迫。

孫中山蔣介石像都要拆，因為佢地一個係列寧一個係史太林
而且同發展貿易無矛盾

孫中山蔣介石銅像= 以為去台灣去左北韓(金日成金正日銅像，遲D有埋金正恩銅像)

而家支共、國民黨和台奸吹捧孫中山同蔣介石、孫中山蔣介石銅像,就知點解

推 farmoos: 台灣歷史上唯一一次被 05/05 22:22
推 farmoos: 「共產」勢力轟炸到台澎範圍，是國民黨帶來的。 05/05 22:22

推 farmoos:

05/05 22:23

jasonpig: 是蔣把國共之間的恩怨帶來台灣 ，根本不是保護台灣 05/05 22:02
推 sevenny: 別鬧了 台灣沒有赤化 是美國的利益 和蔣介石無關 05/05 22:03

推 execration: 老實說，臺灣沒赤化其實是美國的功勞...這幾年那些解 05/05 22:33
→ execration: 密的文件裡面有一堆很有趣的內容，不過大多人都無視 05/05 22:33

作者cvit (小胖豬)
看板Gossiping
標題Re: [新聞] 馬英九：蔣介石對台貢獻勝過八田與一
時間Fri May 5 21:53:43 2017

全球四大殺人魔，只有台灣在歌頌??

【芒果日報／黨國黑幕調查中心】二十世紀有四大殺人魔，
世界四大魔頭第一名：毛澤東屠殺6400萬中國人世界。中國建政之後，以政權的力量殺害了可能多達8千萬人。在過去的50多年中，據估計有高達八千萬的民眾在中共暴政肆虐下死於非命，包括歷次運動中被迫害致死的數百萬工商界、文化界和知識界的精英，“大躍進”時期死於飢餓的數千萬農民，“文化大革命”中被摧殘致死的數千萬生命，“六四”血案慘死於坦克和機槍的學生、市民，因堅守自己的精神信仰而在酷刑和黑牢中死去的法輪功修煉者、基督教和天主教徒們、藏族同胞，以及不同政見人士等等。這八千萬的非正常死亡數字，是第一次世界大戰死亡人數的8倍、第二次世界大戰死亡人數的1.5倍，是死於德國納粹集中營的猶太人的53倍，是死於日本侵華戰爭的中國人的3倍。

世界四大魔頭第二名：史達林屠殺3225萬俄國人

世界四大魔頭；第三名：蔣介石屠殺1100萬中國人，當中不含二二八台灣菁英被屠殺的人數。

世界四大魔頭第四名：希特勒屠殺600萬猶太人。

好多真正台灣獨派都係既反台共、又反國民黨、再反中共, 三者(反台共、反國民黨同反中共)完全冇矛盾

陳俊廷

<臺灣不應該再存在的黨國獨裁威權圖騰>~~2017.3.29~~

台灣建國工程隊聲明

我們為什麼要斬首蔣介石?
世界上沒有一個國家對前任領袖或總統的功過評論不以忠於歷史事實的態度為之，尤其是對已經辭世者，更是蓋棺就論定。可是，台灣就是不一樣!
自1945年以來，台灣這個充滿國民黨+中華民國連體嬰般黨國不分，價值觀混亂的地方，蔣介石被黨國體制下的教育系統，塑造成民族救星，世界偉人！只談其功，不談其過。至今台灣各地，尤其是校園內，還存有數不清的蔣介石銅像，這個銅像的意義，已經不在是否有人會注意到它，也不在是否有人會膜拜。它的存在明顯告訴台灣人，也告訴世人，歷史在台灣與事實不盡相符，所以看待蔣像要以平常心看！我們要忘記仇恨，要望眼未來。在在這些似是而非的論調，把台灣社會的價值觀完全顛覆了!容忍蔣像存在，已經不是是非之論，黑白之爭，好像反而成了道德良心的戒律!
執政黨這樣維護，看重蔣像的情形，說穿了就如同聖經裡所說的；「敬拜偶像，就遠離真理正道」。如果今天在德國有一尊希特勒的像被公開展示，其結果會如何，不言可喻。到如今還在崇拜蔣像的台灣，在國際有識之士眼中，已經不是用"民族恥辱"可以說明的了!
我們看不慣這種膜拜偶像似的威權體制，竟然還存在今日台灣。我們蒐集了全台灣數百座蔣像資料，我們會隨時用菜刀，或竹竿綁菜刀，或各式各樣的工具取其首級!手起刀落，蔣頭落地!
不想看到蔣頭落地者，請把它拆掉，好好請回你家供奉吧！台灣不需要這種政治偶像+景觀垃圾!總之一句話，除蔣就是除去反動威權體制!

吓
用蔣同希魔比

咁宜家民進黨算唔算獨派先

民進黨都俾台灣獨派屌柒民進黨凍結台獨黨綱

係史魔同毛魔

用蔣介石同史魔與毛魔比先岩

作者zuilon2000 (越過地平面_衝鋒陷陣)
看板Gossiping
標題Re: [新聞] 驚！烏山頭水庫八田與一塑像遭斷頭
時間Sun Apr 16 12:12:30 2017

我擔心的事真的發生了

這個事情只會越來越嚴重，哪天國民黨私下用黑道像8+9一樣雙方人馬初來橋

然後殺個你死我活，然後在汙衊民進黨這樣不斷鬼叫

轉型正義這條路是會持續走下去，這問題在東歐轉型正義的國家都在發生

波羅的海三小國也把列寧、史達林群像移走，親俄派就開始反抗，就嗆「當年偉人對抗納粹法西斯，你們拆銅像是不公不義」

就連最近的烏克蘭在東部地區拆列寧像，一邊對付親俄叛軍一邊拆像，更絕一點烏克蘭政府就把共產黨變成「非法組織」

這些作為在9.2黨國分子眼中這叫「趕盡殺絕」

以前也講過，政治就是鬥爭，國民黨以前搞得鳥事，出來混就是要還的

借錢都要還錢，沒有不還還可以無賴的道理

這些事情還會持續發生，國民黨和9.2黨徒就繼續掙扎，越掙扎死得越快

除非真的把柯p拱他選總統，但想想也是不可能

其實親俄派講既都無錯 普京係早幾日個衛國戰爭閱兵都話唔可以抹煞蘇聯係二戰保護俄國既功勞

連登有冇人祟蔣
利申真人唔係連登蔣囝

有啲位大家心知肚明咪ok
高調台獨嘅有料自然可以攞到議席，攻佔政府
而家老一輩未死晒，國民黨又未收皮
溫和派點都係需要keep住踩界位保存實力

單係講經濟
一時三刻都未可以完全脫離支那
到時班人實後悔

但o係波羅的海三國同波蘭角度黎講，蘇聯同俄羅斯都係邪惡侵略者和殖民者

國民黨同民進黨兩黨都係想r中國生意
發達啦巴打之前既post都有講過曬(雖然已經一早知知地有d民進黨成員已經親中國利益)

攪孫中山不容於 中港日啦
大部份外國人識孫中山都唔識台灣啦

狗(大日本帝國)去豬(國民黨殖民和中共壓迫)來

孫大炮

識毛澤東既人多過孫中山添

用俄國人既角度出發，由愛沙尼亞到烏克蘭甚至芬蘭同波蘭都係俄羅斯不可分裂既一部分，保護俄國自然包括佔領埋上面既國家